<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0"><channel><title>Glitzersachen.de (tee)</title><link>http://www.glitzersachen.de</link><description></description><language>en</language><lastBuildDate>Sun, 13 Jul 2014 03:18:47 GMT</lastBuildDate><generator>http://getnikola.com/</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Pfirsich-Tee (mal etwas anders)</title><link>http://www.glitzersachen.de/posts/cooking/pfirsich-tee.html</link><dc:creator>M E Leypold</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Die handelsüblichen "ice teas" mag ich gar nicht, die sind
pappsüß. Schlecht für alles mögliche (mit den Zähnen mal angefangen),
und Glukose/Fructose-Sirup hat sowieso den Ruf eher mehr Durst zu
machen als zu löschen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Natürlich kann man einfach Pfirsichsaft aus der Tüte in abgekühlten
Grüntee geben. Das ist schon ziemlich lecker -- aber ich habe etwas
gefunden was noch leckerer ist.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Man nehme (für etwa einen Liter):&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Zwei bis drei gut reife Pfirsiche (sie müssen weich sein)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Optional eine halbe bis eine ganze nicht zu reife (mehlige) Birne&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Grüntee oder weißen Tee (4 Teelöffel)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Teesieb oder Teefilter&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Die Früchte in dünne Scheiben oder kleine Stücke schneiden, in die
Kanne geben. Den Tee in das Teesieb. Die Früchte mit kochendem Wasser
aufgießen, dann das Teesieb in die Kanne geben. Nach 3-5 Minuten das
Teesieb entfernen. Eine halbe Stunde stehen lassen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das Wasser kühlt bereits durch den Kontakt mit den Früchten
ausreichend ab, deshalb soll das Wasser kochend dazugegeben werden,
nicht etwa auf 80 Grad abgekühlt, wie sonst für grüne oder weiße Tees
üblich.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Man kann den Tee auch höher konzentrieren, allerdings sollte es sich
dann wirklich um einen guten chinesischen, weißen Tee handeln. Ich
rate, billige Grüntees sowieso zu meiden, da das Getränk sonst zu herb
wird.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dieser Pfirsichtee kann warm getrunken werden oder man kann ihn
abkühlen lassen und dann Eiswürfel dazugeben. Die im Aufguss
befindlichen Früchte kann man mit in die Tasse geben und dann
herauslöffeln (das ist ein bisschen wie Früchtebowle, aber ohne
Alkohol).&lt;/p&gt;
&lt;!-- Local Variables: --&gt;

&lt;!-- mode: markdown --&gt;

&lt;!-- End: --&gt;&lt;/div&gt;</description><category>pfirsich</category><category>rezepte</category><category>tee</category><guid>http://www.glitzersachen.de/posts/cooking/pfirsich-tee.html</guid><pubDate>Sun, 06 Jul 2014 15:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>